Fuball trifft Kultur"
Kicken und Lernen, Dribbeln und dabei soziale Kompetenzen strken: Was im ersten Moment unvereinbar zu sein scheint, sind feste Bestandteile des Projekts Fuball trifft Kultur" der LitCam. Das Projekt fand im Schuljahr 2007/2008 erstmals mit groem Erfolg in Frankfurt statt und wird mittlerweile auch in den Bundesligastdten Berlin, Hamburg, Gelsenkirchen, Stuttgart und Nrnberg durchgefhrt. Alle Projekte werden von Jugendtrainern der jeweiligen Bundesligaclubs trainiert (Eintracht Frankfurt, 1. FFC Frankfurt, FC Schalke 04, HSV, Hertha BSC, VfB Stuttgart, Stuttgarter Kickers, 1. FC Nrnberg). Den Unterricht bernehmen eigens hierfr engagierte Lehrer. 

Das Projekt richtet sich vorrangig an Kinder aus sozial schwachen oder problematischen Haushalten sowie an Kinder, die in irgendeiner Weise Lernfrderung bentigen (von Sprachfrderung ber Entwicklung von Lernmotivation und -strategien bis hin zu Bewegungsfrderung).
Der Ansatz von "Fuball trifft Kultur" ist es, die Vorliebe fr Fuball aufzugreifen und mit Lernen zu verbinden: Die bewhrte Kombination aus Bewegung und Lernen wird aufgegriffen, um einen positiven Effekt sowohl auf die Lernmotivation, das Selbstbewusstsein sowie auf das Sozialverhalten der Kinder zu erzielen.  
Um auch den kulturellen Ansatz nicht zu kurz kommen zu lassen, finden regelmig Ausflge in Museen, ins Theater, die Oper oder hnliches statt, auch Workshops wie etwa Trommeln, Rap-Poetry oder Lesungen werden durchgefhrt.

Bundesliga-Stiftung
Als eine fhrende Stiftung aus dem Sport fr die Gesellschaft nutzt die Bundesliga-Stiftung die groe Kraft des Fuballs, um in Deutschland Kinder, Menschen mit Behinderung sowie Sportler anderer Sportarten nachhaltig und gezielt zu untersttzen. Darber hinaus ist ihr die Frderung von Integration und Gewaltprvention ein groes Anliegen.